朱凱廸奇招阻辯論一地兩檢 22民主派議員發聲明：共同擬定行動 抗政府濫權

政府原本打算今天於立法會大會提出「一地兩檢」議案，但議員朱凱迪出「奇招」，動議不將大會上一項審議草案，交付立法會內務委員會處理，變相阻止議會辯論一地兩檢，結果直至今日休會，仍未能討論「一地兩檢」議案。22名民主派議員及後發聲明，指朱凱廸的議案辯論是由民主派各版塊共同擬定，目的是要反抗政府和建制派濫權。

另外，「一地兩檢關注組」今晚在立法會外集會，有逾百市民參與。多名關注組成員輪流發言，抗議政府就廣深港高鐵香港段的西九龍站實施「一地兩檢」政策。

包括朱凱迪在內的22名民主派，在聲明指政府擬於今日提出「割地兩檢」議案，內容有違《基本法》及未經公眾諮詢，根本不應於立法會提出討論：「今次朱凱廸根據《議事規則》54(4) 條提出的議案辯論，是由民主派各版塊的團隊共同擬定。行動是為了反抗政府和建制派的濫權，妄圖將立法會矮化為行政當局的傀儡。」

聲明指，民主派議員會盡一切辦法，重建立法會獨立於行政當局的地位與尊嚴。他們敦促政府立即放棄「割地兩檢」方案，改為推動於國內進行一地兩檢並諮詢公眾，又要求建制派議員撤回《議事規則》及《財務委員會會議程序》修訂，「所有修訂必須先取得跨黨派共識，方可落實」。

朱凱迪今日在會上突出「奇招」，提出動議不將大會上一項審議的《2017年銀行業(修訂)條例草案》，交付立法會內務委員會處理，獲主席梁君彥批准。梁君彥及後見記者時表示，由於有關動議在《議事規則》下是被容許的，作為主席必須要批准。

點樣區分'真'做實事同'扮'做？